\section{Theoretische Vorbereitung}
    \subsection{Reziprokes Gitter}
        Das reziproke Gitter beschreibt in der Festkörperphysik die Röntgen-, Elektronen-, und Neutronenbeugung
        an Kristallinen strukturen. Es wird häufig in zusammenhang mit den Miller'schen Indizes verwendet
        um die Netebenen $(hkl)$ zu beschreiben. Es bietet sich an diese im Reziproken zu definieren, da die Länge
        eines Vektors der die Position eines Gitterpunkts beschreibt gleich dem Reziproken des Abstands der
        Netzebenen entspricht.
        Aus den Basisvektoren des Punktgitter ($\vec{a_1},\vec{a_2},\vec{a_3}$) ergeben sich über folgende Beziehung
        die Basisvektoren ($\vec{b_1},\vec{b_2},\vec{b_3}$) des Reziproken gitters.
        \begin{align*}
            \vec{b_1} = 2\pi \frac{\vec{a_2}\times \vec{a_3}}{\vec{a_1}\cdot (\vec{a_2}\times \vec{a_3})}
            \\\vec{b_2} = 2\pi \frac{\vec{a_3}\times \vec{a_1}}{\vec{a_1}\cdot (\vec{a_2}\times \vec{a_3})}
            \\\vec{b_3} = 2\pi \frac{\vec{a_1}\times \vec{a_2}}{\vec{a_1}\cdot (\vec{a_2}\times \vec{a_3})}
        \end{align*}
        Über diese Definition der Basisvektoren lassen sich die Koordinaten eines Punktes im reziproken Gitter
        über die Miller'schen indizes $(hkl)$ beschreiben.
        
        \subsubsection*{Bragg Gleichung}
            Die Bragg Gleichung liefert einen Zusammenhang zwischen dem Netzebenenabstand $d_{hkl}$ und dem
            Beugungswinkel $\theta$. Damit dieser Zusammenhang gilt muss jedoch der einfallende und gestreute
            Strahl symetrisch zur reflektierende Netzebene verlaufen. Dann lässt sich der Zusammenhang beschreiben durch
            \begin{equation}
                n\lambda = 2d_{hkl} \sin(\theta)
            \end{equation}
            aus dieser lässt sich die äquivalente Laue Bedingung ableiten, welche aussagt,
            dass ein Röntgenstrahl genau dann gestreut wird, wenn der Beugungsvektor $\vec{k}$ gleich dem
            reziproken Gittervektor ist. 
    
    \subsection{Ordnungsparameter und Phasenübergänge}
       Bei einem Phasenübergang handelt es sich um eine Umwandelung einer Phase eines Stoffes in 
       eine andere Phase. Diese Übergänge treten meist in Abhängigkeit von einem oder mehrerer Zustandsvariablen
       wie Druck oder Temperatur auf.\\
       Will man nun den Zustand eines Physikalischen systems nicht nur vor und nach einem Übergang beschreiben,
       so dienen die Ordnungsparameter zur eben dieser. Geht man beispielsweise von einem Übergang von einer
       flüssigen in eine feste Phase, wie beispielweise bei gefrierung von Wasser, so geht das System von einer
       hohen Symetrie in eine Phase in der lediglich die Gittersymetrie verbleibt. Dieser Übergang lässt sich
       anhand des Ordnungsparameters als Übergang von absoluter Unordnung ($s=0$) zu einer höheren Ordnung
       ($s=c\in \Re^+$) beschreiben. Diese Beschreibung lässt sich auf beliebige Übergänge übertragen, bei denen
       gegebenenfalls kein eindeutiger Phasenwechsel auftritt, ja nach dem verändert sich der Ordnungsparameter
       entweder plötzlich oder kontinuierlich. Anhand der Thermondynamik lässt sich über
       \begin{equation}
           F = E-TS
       \end{equation} 
       zeigen, dass der Ordnungsparameter stehts versucht die freie Energie zu minimieren um schlussendlich
       einen Gleichgewichtszustand mit mininmaler freien Energie zu erreichen. 

    \subsection{Überstrukturen}
        Eine Überstruktur beschreibt eine Elementarzelle die größer ist als diejenige die man beim Durchschneiden
        des Kristallgitters erhalten würde. Nimmt man beispielsweise eine reine Oberfläche/Kristalline Struktur an, so
        gäbe es keine Überstrukturen, diese kommen erst dann zustande wenn beispielweise Adsorbatome an einer Oberfläche
        eine weiteres geordnetes Gitter bilden welches größer ist als das des reinen ursprünglichen Gitters.
        Überstrukturen werden nach Wood, über ein vielfaches der reziproken Gittervektoren angegeben, beispielweise
        \begin{align*}
            (2\times1) \text{  die Überstruktur ist in x-Richtung doppelt so groß wie die Elementar Zelle}\\
            (\sqrt{2}\times\sqrt{2})R45 \text{  um 45° rotierte quadratische Zelle}
        \end{align*}
        Überstrukturen lassen sich beispielsweise direkt mit dem Rastertunnelmikroskop sichtbar gemacht werden.
        Andererseits lässt sich über Beugungsverfahren das reziproke Gitter der Oberfläche abbilden, bei der die
        Überstruktur zu zusätzlichen Gitterpunkten im reziproken Gitter in form von zusätzlichen Beugungsmaxima
        führt. 

        \subsection{Legierung}
            Eine Legierung ist ein Gemisch aus mindestens einem Metall (Basismetall) und einem anderen Element (Komponente). Im Allgemeinen 
            haben Legierungen einen kristallinen Aufbau. Die Legierung weisst andere chemische Eigenschaften, wie Härte oder elektrische Leitfähigkeit,
            auf als das Basismetall. Künstliche Legierungen können dazu verwendet werden, um Werkstoffeigenschaften auf gewünschte Weise zu ändern.
        \subsubsection{$CuZn$ - Legierung}
            Die $CuZn$ Legierung (Messing) kristalisiert in einem bcc-Gitter. Beide Elemente kristallisieren in einem sc-Gitter,
            wobei die beiden Gitter so verschoben sind, dass in einer Zelle sich ein Eckatom des anderen Gitters befindet $\Rightarrow$ bcc-Gitter 
            
        \subsubsection{$CuAu$ - Legierung}
            Wird Kupfer und Gold zu gleichen Teilen gemischt, so bildet sich im ungeordneten Fall eine fcc-Struktur. Die Gitterplätze sind gleichermaßen
            mit Kupfer- und Goldatomen besetzt. Bei der geordneten Struktur sind in der $[001]$-Ebene die Gitterplätze abwechselnd von Kupfer- und Goldatomen besetzt.
            Durch diese abwechselnde Besetzung wird das fcc-Gitter verzerrt, so dass $\frac{\vec{a_3}}{\vec{a_1}} = 0.93$ beobachtet wird.

        \subsubsection{$Cu_3Au$ - Legierung}
            Wird nun Kupfer und Gold 3:1 gemischt, entsteht im ungeordneten Fall wieder ein fcc-Gitter, aber diesmal mit anderen Wahrscheinlichkeiten
            (75\% Kupfer-, 25\% Goldatome). Die geordnete Struktur ist nun deutlich komplizierter. Auf den ersten Blick sieht es wie ein fcc-Gitter aus, 
            jedoch zeichnet sich die $Cu_3Au$ Kristallstruktur dadurch aus, dass sowohl Gold als auch Kupfer in sc-Gittern kristallisieren. Somit liegen 
            vier sc-Gitter ineinander. Die Goldatome formen ein sc-Gitter, welches mit den bisherigen fcc-Gitter Eckatomen übereinstimmt.
            Die übrigbleibenden zentrierten Flächenplätze können nun durch  drei sc-Gitter von Kupferatomen beschrieben werden.
    \subsection{Die röntgenographische Methode}

        \subsubsection{Röntgenstrahlung}    
            Röntgenstrahlung gehört zum elektromagnetischen Spektrum. Röntgenstrahlung entspricht einer Energie von etwa
            100eV oder einer Wellenlänge $~10 nm$. Es gibt unterschiedliche Möglichkeiten Röntgenstrahlung zu erzeugen. 
            Durch Elektronen kann Röntgenstrahlung erzeugt werden, bei hochenergetischen Elektronen Übergängen in Atomen. 
            Bei starkem Beschleunigen (meist Abbremsen oder umlenken) von Elektronen entsteht die sogenannte Bremsstrahlung, welche im Energiebereich
            von Röntgenstrahlung liegt. Somit lässt sich Röntgenstrahlung in einer Röntgenröhre ohne großen Aufwand erzeugen.
            Eine Röntgenröhre besteht aus einer evakuierten Röhre, einer Glükathode und einer Anode. Bei der Glühkathode werden
            freie Elektronen erzeugt und durch einen Spannungsunterschied zur Anode hinbeschleunigt. Beim Auftreffen auf die Anode
            der Elektronen entsteht Röntgenstrahlung. Die erzeugte Röntgenstrahlung besteht aus zwei Komponenten, dem kontinuierlichen Spektrum
            und einem diskreten Linienspektrum. Das kontinuierliche Spektrum wird erzeugt, durch die verschiedenen Endenergien der auftreffenden Elektronen. 
            Das diskrete Linienspektrum entsteht durch das Material der Anode. Wenn die auftreffenden Elektronen die richtige Energie haben, 
            können diese die Atome der Anode anregen, welche wiederum Röntgenstrahlung emittieren.

        \subsubsection{Aufbau eines Röntgendiffraktometers}   
            Es gibt drei verschiedene Methoden der Röntgendiffraktometrie. Alle drei Methoden bauen auf der Bragg-Bedingung auf.
            \begin{enumerate}
                \item   Laue-Verfahren: Hier wird ein kontinuierliches Röntgenspektrum mit fester Orientierung zu einem Einkristall verwendet. 
                        jede Ebenenschar sucht sich genau die Wellenlänge raus, für die die Bragg-Bedingung bei vorgegebenen Winkel erfüllt ist.
                \item   Drehkristall-Verfahren: In diesem Verfahren wird monochromatische Röntgenstrahlung an einem Einkristall gebeugt. Der Einkristall 
                        wird mit einem Detektor gedreht. Immer wenn bei einer Wellenlänge die Bragg-Bedingung erfüllt ist, tritt ein Beugungsreflex auf.
                \item   Debye-Scherrer-Verfahren: Bei dem Debye-Scherrer-Verfahren wird monochromatische Röntgenstrahlung verwendet. Im Unterschied
                        zum Drehkristall-Verfahren besteht hier unsere Probe aus einem Pulver. In diesem Pulver sind die einzelnen Kristalle in alle möglichen 
                        Richtungen gerichtet. 
            \end{enumerate}

        \subsubsection{Intensität der gestreuten Röntgenstrahlung}
            Die Intensität der Röntgenstrahlen ist proportional zum Betragsquadrat des Formfaktors. 
            \begin{equation}
                I_{hkl} \propto |F|^2 p L_P A_t
            \end{equation}
            mit F = Strukturfaktor, p = Flächenhäufigkeitsfaktor, $L_P$ = Lorentz-Polarisationsfaktor und $A_T$ = Absorptionsfaktor
            Der Strukturfaktor gibt die Streudichte einer Elementarzelle an. Er lässt sich aus der Fouriertransformierten
            der Ladungsverteilung bestimmen.
            \begin{equation}
                F_{hkl} = \sum_i f_i e^{i \vec{G} \cdot \vec{r_i}}
            \end{equation}
            $\vec{r_i}$ ist der Ortsvektor der i-ten Atoms, $f_i$ der Atomformfaktor und G der reziproke Gittervektor des vorliegenden Bravais-Gitters
            Für ein kubisches Gitter vereinfacht sich  die Formel zu:
            \begin{equation}
                F_{hkl} = \sum_i f_i e^{i 2 \pi (hx + ky + lz)_i}
            \end{equation}
            Der Lorentz-Polarisationsfaktor ist ein Korrekturterm, welcher die Winkelabhängigkeit der Intensität berücksichtigt. Außerdem,
            dass die beobachteten Peaks keine scharfen Linien bilden.
            \begin{equation}
                L_P = \frac{1 + cos^2(2 \theta)}{sin^2(\theta) cos^2(\theta)}
            \end{equation}

            Eine weitere Korrektur ist der Absorptionsfaktor. Er berücksichtigt die Absorption von Strahlung innerhalb des Materials.
            
        \subsection{Reflexindizierung im Röntgendiffraktogramm}
    
    \subsection{Die resistive Methode}
        
